其實世界係咪會越嚟越傾向右翼？

隨住科技知識嘅進步，知識嘅學習成本(例如時間) 不斷上升，人與人之間嘅差異性比相似性更高。係呢個背景之下，每個人嘅理想方向都非常唔同，有啲人想世界發展科技文明，有啲人想社會多啲關愛唔好淨係得數字etc

係呢堆衝突之下，左翼大愛嘅思想被認為無法解決實際問題，右翼敵我分明嘅做法似乎對係源分配問題上更有效率。

巴打們有咩睇法？

否極秦來 秦極否來

鬼叫左翼戇鳩雙重標準

其實左右都唔會，只會人性徹底墜落。

未來世界只會越嚟越唔講人倫、道德，群眾（尤其係年輕人）將會以「感覺」為主。

到時候人就唔再係人，只要係一個名為「主流」嘅邪靈嘅玩物。到時啲人只要憑「感覺」，就可以為所欲為，同文革嗰陣成班人突然當街當巷指住一條友話佢反動份子，然後圍死佢咁樣。

但最好笑嘅係，啲人明明就喺人倫、道德嘅保護下成長，到頭來卻反咬番保護自己嘅嘢。

道德駛撚要咩

第一句已經唔係好明
隨住科技知識嘅進步，知識嘅學習成本(例如時間) 不斷上升
學習知識成本低咗好多，尤其係時間成本

你要將一門學問登峰造極嘅時間長咗，例如物理學到牛頓級數仲未完，依加除咗古典物理仲有量子物理，越學越多

知識容易咗獲得但相對深度亦提升咗

左腳都可以打右翼

點解你會覺得右翼叫做敵我分明？
左翼就真係敵我分明啦，馬克思分開資本階級無產階級，美國班左就分女權vs父權，白人男人 vs lgbtqia+。你生為白人男性就代表你有迫害其他種族，濫用white privileges。當你想保護自己權益就話你宣揚white supremacy。講錯嘢隨時冇咗份工/ 俾人#metoo。

反而右翼講個人自由不可侵犯(例如言論自由)，無罪判定/ due process/法律面前人人平等。

其實你認識既右係咪我講既右？

全球化就住戰後的反戰跟左翼浪潮一同升起，在地球每個地方都已帶來太深的影響，在社會結構、地方文化、經濟結構、教育系統及資訊網絡，

都帶來了太多好處及副作用，這種生活模式和世界網絡帶來的代價已越趨明顯。

凡事不可太盡，否則緣份誓必早盡，資本主義的「無」形之手去得太盡太快的話，全球市場和世界主義一樣會吃不消，壓力走到盡頭。

倒頭來又回到辯證法的世界軌跡，物極必反、否極泰來。

小弟孤陋寡聞嘗試作答：
資源分配睇效率，右傾解決方案可以非常有效果但會令地緣不穩，例子：驅逐新移民去解決人口過多，將社會分階級去分配工作/居住環境，以色列對付巴勒斯坦好似都係咁。
左翼方案就係一般扶貧制度，財富再分配，算比較和諧既方案，但都有重大排外思想。
當左傾全球化產生越來越多問題，就多了右翼上台，但右翼以政治為先對全球經濟損害，過一排會因龐大利益妥協，靠左/換政黨 搵返平衡點。

而家主流興左腳打右翼cut-in

其實隨著時間，唔同人之間嘅差異只會愈來愈大，左翼會難咗搵人支持

你講嘅右翼主張只係自由派嘅普遍主張 但係自由派並不代表作爲現今社會政治主流嘅極端右翼以及保守派
另外左翼嘅主張並唔係要透過人倫議題黎製造分歧 而係要用更包容嘅世界觀去enhance social bonding